「知情者爆料」李東海校長：我係英文碩士、音樂科碩士，去到邊度人哋搵我做校長，你哋唔好寫告密信告我

更新日期：2019-03-09 21:10

本周三（6日）清晨，天水圍東華三院李東海小學，48歲姓林圖書館主任於校內墮樓亡。教師墮樓背後，揭示校內不公及高層涉對老師施壓的情況，香港01綜合數名知情人士的消息，得悉該校校長曾多次出言辱罵教職員，「基本上個個都罵，為保飯碗大家都忍！」她又曾因扭傷腳，要學校工友送文件之餘，更要將早餐直送到她家中；又曾下令教學助理為她拍攝個人證件相。

「你未夠班同我講野！」
知情人士引述校長說話

「東華鬧完我，我咪鬧你哋囉！」
知情人士引述校長說話

「我係英文碩士、音樂科碩士，去到邊度人哋搵我做校長，你哋唔好寫告密信告我。」
知情人士引述校長說話

知情人士：要校工買早餐直送家中

據知情人士透露，墮樓亡的圖書館主任林老師，生前一周屢次被校長打壓，其間被逼寫悔過書及辭職。據該知情人士了解，校長羅婉儀不時指示教職員或工友為她處理未必跟教學有關的任務。有一次，羅婉儀因扭傷腳未能回校，遂要求校工將文件帶到府上，並要對方為她買早餐。其後，校工需於羅的門外等候，至她完成文件後始能離去。

有教職員為保飯碗 屢次啞忍不敢反抗

該名知情人士更指，羅校長曾命令教學助理用學校資源拍攝，為羅拍攝個人證件相片。事件遭揭發後，羅則斥責是教學助理不對。另外，多名知情人士向香港01透露，校長不時斥責及辱罵教職員，因此大家都習以為常，「基本上個個都罵，為保飯碗大家都忍！」據知，每次教職員被「照肺」均於校長室內進行，有時更有副校長在旁。

生病亦需回校教班 工作量有增無減

「有個同事患甲型流感，都被校長打電話叫返嚟！」有兩名知情人士表示，林老師抱恙被召回校工作，並非首次出現，曾有人被校長斥責：「你唔好成日扮個辛苦樣出嚟，唔好諗住其他人幫你做！」以及，有人指校長政策推行時，曾經未有咨詢老師意見，例如每日增多一節班主任課，令到老師教程及工作量倍增。

「我請你哋食嘢，記得比我評分高啲，幫下忙！」
知情人士引述校長說話

「你哋係八、十號風球，都要返學開門，萬一死人受傷，保險會包！」
知情人士引述校長說話

「我今年無時間搵新工，你哋見到有好工介紹我！」
知情人士引述校長說話

來源：

林老師一路好走
個仆街校長一定有報應

推到條仆街跳樓

有d位擺明講笑咁笑，而加乜都擺返出黎講

一命賠一命

但有啲野講笑都唔應該拎黎講
你係校長，唔係校工
如果你連呢啲基本嘅說話方式都唔識分，憑咩做校長？

而家連登仔算唔算未審先判？

咁你要想像下d教職員有幾撚憎佢

有無聽過第四權
Google下先啦

你老母個閪好撚臭㗎，作陣死魚味 ------

我擺明講笑㗎啦，唔通我真係聞過你老母個臭閪咩

雙...雙...雙...雙碩士學位

無追post
結婚左未?

屌你慈禧再世

你想像下佢個樣講笑 佢個閪樣講笑都當真啦

雙食屎學位

其實香港地好多人有碩士
唔好話碩士，就算博士都唔算好巴閉
利申：得hd

得兩個碩士學位以為自己好有料，好高學歷？
正宗仆街八婆，目中無人

仲撚想係香港撈，得，去做舐共屎忽鬼就實收。

咁讀書叻唔等於做人叻
好多讀得太耐連最基本同人溝通通力都失去
不過校長呢d係過份自大

我好肯定佢潛一排就無事仲會變本加厲

咁又唔好咁講
佢個個年代雙碩士應該係堅揪既
不過讀書讀都懵撚左

校工需於羅的門外等候，至她完成文件後始能離去。

超無家教+無品...教育工作者

大把強國人有幾張碩士博士學位啦，雙碩士有幾巴閉？

屌你老母, 聽個個點知佢係講笑定認真呀,
佢係仆街黎架, 笑騎騎放毒蛇係咪未撚聽過呀, on9仔

依家迫到人跳樓
佢請病假唔出來回應啊

笑騎騎放毒蛇

呢d唔推到佢無得撈 真係激撚死
社會敗類黎

佢嗰個年代如果係讀完學士之後直接上讀兩個碩士，都叫做讀下書嘅

如果係先10年嗰啲碩士學位，你基本上只要肯俾錢放工得閒去上堂幾年，就嘥氣，呢幾年見啲人啲卡片好多都無厘頭有碩士學位

一個人本身乞人憎，講笑都好似講粗口咁

老實講佢呢D咁既人渣
如果法律制裁唔到佢
佢依家係屋企一定係當無事發生

好閒遮,我相信大部人俾上司罵過更難聽

你同我定，佢實唔跳樓，我搵咗咁多先畀人炒，你班窮撚唔係以為你哋講兩三句我就跳樓啊?我仲有大把福要享啊，你班窮撚繼續做狗啦

諗多左啦
佢當提早退休 過多一年半載 仲邊有人記得佢

推到個仆街含家鏟

希望林老師搵佢尋仇

屌我今年廿中都有個碩士啦甚至識人同齡係英國一流大學學讀緊phd,五六十歲人拎住雙碩士都好意思拎出黎講

東華肯定同佢deal, 唔炒唔辭你退休計數加保密協議。費事比你搞臭朵。

衰極都係提早退休，大大舊退休金移民外國幾爽皮。

btw, 閪校長共通點都係面方圓身肥

睇死佢最後無串無爛 唔駛坐監

護士嘈工時不合理時明明話冇人揸槍指住佢個頭逼佢做

究竟點解會有啲咁嘅人喺呢個世界上

大把老師有phd
做咩姐佢

btw 老師請安息
唔需要再受苦了
大家會繼續努力為你討回公道
請你好好保佑你爸爸
睇到佢喊住回應記者問題好心酸
希望你下世活得自在開心幸福快樂

報道冇講佢雙碩士幾時拎，可能都係呢個年代讀乜鳩遙距課程拎呢

呢個人渣真係不得好死!

呢個年頭master係易入架
大把人讀完野雞讀個master洗底

葛佩帆都是博士來的

羅校長偷偷留下負皮

用把口殺人

呢個情況又唔算教唆他人自殺

真係吹佢唔脹

好似睇緊暗戰咁

校長正一仆街冚家鏟之餘
班老師真係垃撚圾
忍到死人先出聲
點教啲細路

依家大部份香港人都係個種,為生活, 我可以忍
呢D就係強大引入既野

教畜學乜人同醫護比。
大家收分已經唔同，責任都差好遠。

香港教育嘅失敗，專養垃圾教畜。
有錢人就衝曬去讀國際學校，大量補習班， 名校嘅要保住個名都叫盡責。

啲武館或二線學校勁多癈人教畜，字都唔撚識多隻，語文基準試唔好講，完全係情婦經濟，校長後宮，啲情婦唔係菲律賓國立大學畢業，就係海外十九註冊大學在港課程畢業。

教處應該公佈每間學校每個教職員公開試，邊間大學，乜hon畢業

條校長FB

舊FB

起唔起到佢全家底???

sd msg提佢返工

希望有巴打整理一篇嘢出嚟
我出錢print傳單
出錢請人派

你自己同Ms.Lam講

痴撚線，當正學校係自己後宮。點解仲有人咁公私不分，攪唔清楚邊個先係真正出糧比教師果個 !? 更年期有病就好去睇醫生，唔好淨係係度虐待d教職員。

支持家屬走去教育局，勞工處投訴件八婆行政失當，沒有提供合適職安健工作環境，兼且態度惡劣，並為此因工傷亡，向學校提出民事索償。

我哋呢個年代 英文碩士、音樂科碩士 出去都係搵萬零蚊

新蒲崗有間中學既校長(發夢佢既髮型係東菇頭)都試過逼到老師有情緒病想自殺

個老師同啲學生關係好好，事發既時候好彩有啲老師發現唔妥同埋班學生既關心先冇事

個仆街校長因為其他事畀其他老師告，2月先上完庭黎

做校長真係有好多死仆街睇佢比人告心都涼啲，但係覺得仲未夠

究竟班記者有幾多料

條八婆仆街程度又真係幾萬中無一
好難揾到另一個

副校長咪係囉

perm哦啲老師洗咩驚佢呀？

校長做野唔洗你教

痴撚線校長

副校笑得最開心啦 本身佢都為虎作倀
而家咁大鑊校長分分鐘炒魷
仲唔即刻水鬼升城隍

推到佢仆街，替死者父母難過

一個人就算有咁高學歷又如何
冇咗最重要既品格 還值得別人尊重嗎

東華同校長一樣仆街

唔知佢屋企人做邊行架呢

而家見親呢單新聞嘅po就推
推撚到條咸臭閪出黎道歉認錯辭職

似係連登會講既野

對啲已有嘅資料有意見就係未審先判？

你重話碩士學位，食屎學位咋掛

監就一定唔洗坐
佢冇犯法

喺到諗點解佢唔返學校做

屌 我而家就推到佢有報應

以死謝罪啦仆街

呢個年代有邊個學位教師冇返一兩個碩士係手
講緊10年前我中學啲老師80% 有一至兩個master 啦已經

校長似係成日上連登

記者擺 李東海 上檯

Btw, 原來李曾經系 中國政協 同 殺人放火大紫荊

你老母係雞
講笑

Pish pish

第四權都唔係大曬既
始終好多爆料係炒作 未必係真
但咁多老師衝出嚟屌呢個校長
呢個校長睇怕都係好黑人憎 唔識尊重人嗰d
香港好多學校應該都有校長獨大 玩小圈子呢D問題

叫個校長出嚟先講喇

其實'你未夠班同我講野'
講得出呢句野既人
係自己ff自己好有料
定係個世界真係咁運作
定係佢本身有D自卑

呢的友間接誤人子弟，唔駛就住架，起埋全家底啦

taught master 定Mphil? 如果係master, 除左psycho 同finance 之類有實質價值, 其他邊D 唔係有錢就有得讀

幾撚時死

推死佢

條肥婆個樣好似龜頭Bob

香港人真係賤過隻狗 俾人打壓剩係識自殺

做校長做到佢咁 真係唔死都無用

雙碩士就校長?
香港大把老師有碩士或以上

好大個官威啊！李大人

音樂碩士會係啲乜嘢料？

痴撚線
淨係睇字都覺得好無人性
到底親耳聽到呢啲說話嘅教職員係幾傷心

個格唔好 讀再多書都無撚用呀 仆街校長

「小學教師墮亡 校長情緒差休假」

奇拿死左去邊

仲唔叫佢返黎做野？

中共搵人都講個朵臭唔臭嫁
個朵臭哂邊撚個要

生癌五毛食屎啦

東華一抄左條肥閪，肯定在教育界永無翻身之日

一係燒炭 一係攞綜援

欺凌唔係咁過癮架咋

呢單野一燒隨時火燒連環船，一直唔認真處理投訴既教育組，如果其他學校又撲上來講野，成個教育組去到東華高層都有機會上身。

跳大媽舞的碩士

唔算。。。基本上我地係是根據報導
以知嘅資料再作出判斷

咪係 我大庭廣眾指住你話「屌你老母」之後話講笑咋得唔得？

叫佢返大弓6做校長啦。。。。屌你老母
逼死人同謀殺冇分別

肥西現真身 video

美支兩國和好未呀賤種

屌你老母，我都係講笑啫

水泡科master扮大袋

而家d校長係真係會咁講野,
我果間有老師比校長咁同佢講:呢個topic唔係你呢個層次可以同我傾, 你搵副校同我講
乜撚野層次呀

咁撚巴閉當自己土皇帝咁撚樣

有冇人知佢果個親信叫咩名 起埋出黎啦

李東海正仆街

d 乜野校長~咪又係 d 老千仔 !!!

咁撚搞笑唔撚好去做talk show
做乜撚野校長姐

雙食屎學位 係香港讀書 但係facebook用簡體字 自殺啦校長 教撚壞學生

條八婆請病假就唔洗做？

最恐怖嘅係全港唔知隱藏左幾多間呢d垃圾賤種校長

有教職員為保飯碗 屢次啞忍不敢反抗

未你阿媽咩
而家大有人證在證明佢係閪人
就算你話老師自殺佢未必係直接成因都好
佢無掩佢係閪人嘅事實喎

同一立場個正負皮差咁遠 要餵到埋口

真係吱牙膏咁爆料

校長喎，道德標準一定要提高啦
推

推

想問下莫札特有冇音樂碩士

我雙...雙食屎呀

法律真係吹佢唔漲

好大嘅官威啊 俾你做多幾年 容乜易連老佛爺都唔放在眼內架

比立勤大學?

香港就係咁先上到位
遊戲規則嘅勝利者

香港人戾氣近年越升越高
遲早有人會斬鳩佢

理性講句
得到你嘅尊重有咩價值先？
依個世界得案底，無道德審刻

依個真，又唔見其他老師頂唔順

你老母做雞架 生到你咁弱智
我講笑咋 你唔好嬲啦

佢fb 有50 幾個朋友好冇繼個起底， 煩佢d親朋戚友， 煩到校長出黎

我發夢嗰時已經全部研究過d朋友
有個叫rainbow law既估計係親戚
因為係好多羅姓朋友既mutual friend嚟
但實則關係個人資料既嘢就冇

做校長仲揾咩新工

碩士通街都有

好笑咩 好刻薄喎

真係百年難出一個咁既賤人

得最後一句似講笑

人做校長 佢做校長
做到咁撚仆街下賤口臭真係第一次見
教畜之霸

臭西校長晚節不保 臨老過唔到世

原來四年前都俾人調過職？

你全家仆街死啦, haha

你驗下個腦先留言好唔好?係咪要搵校長屌下你?

ching勁 做校長博士都冇個 我舊校band3個校長都有一兩個博士，佢仲要乜9音樂科碩士都拎出黎講，咁我都有個動漫碩士啦

賤種狗 死教畜

其實而家作咩都得
加句知情人士講就食哂
應該講佢責過人食屎 又叫鴨

校工都識得人情世故有禮貌啦 呢啲人擺明被名利寵壞

學生有咩講？

屌你殘體字

成9日話講笑講笑
請問有邊撚個聽到會笑？
講笑唔係咁講法囉

你老母死咗 我去你老母個墓面前舞獅打鼓又好唔好笑啊？

垃圾校長：我有兩個爛鬼master
勁嘅就係phd 同埋唔係做校長啦
Master 呢啲有錢就讀得嘅都夠膽同人講

呢d人真係要搞埋佢屋企人先會知驚

唔係
死左個老師因爲係老師所以賤過狗
連登鞭佢屍係正常

推到上水

希望羅校長生生世世投胎畜牲道
見住身邊同類一個一個離開

好叻豬 結婚未？ 好大機會仲係處 呢啲女人娶得過

知情人士知情人士知情人士知情人士知情人士

空穴來風必有因

若然屬實，佢啲品德連做校工都唔配
德不配位 必召災

Pish

推撚到羅婉儀仆街含家剷

幾時會話埋佢偷阿伯底褲?

升任校長時，應該人的「人格品德」都納入考慮之一。

無人覺得好笑囉

碩士 唔一定要讀完學位即刻讀既
好多老師都係做做下為左升職先走去讀架啦

佢未婚，
今日蘋果內文有講

羅家有五兄弟姊妹，羅婉儀排第三，搬離父母家十多年，未婚，也未聞有男朋友。羅兄說，胞妹不時回來「娘家」，與家人關係良好：「再對上一次見佢已經係過年，但從來冇提工作嘅嘢。」他又指三妹「喺屋企，唔算（爭住）話事

成45張都未結婚，個人性格一定扭曲到

篇文改改又可以套用番打工仔身上

佢用校長嘅身份講就應該謹言慎行啦
你以為真係friend互相恥笑下咁？

D老師應該都係好不滿所以係咁爆料

校長 就快七日，你都係搵定啲師傅磅住啦

老實講，知乜情人仕，出來打落水狗啦，依家係報仇雪恨嘅時候

發夢見到間學校係李x恩同埋見到以下既事

佢迫到好多好老師情緒病同離職，有個佢唔鍾意既訓導趕唔走就求奇搵件事入人哋，仲要人地拒絕佢既解僱理由佢搵人將封信放入嗰個訓導既信箱就當人哋收左，好多舊生返去支持個訓導，雖然最後作用不大。佢更加要求佢相熟既舊生同校監講唔聽佢話嗰位老師上堂冇教書，但嗰位老師係好多人認同既好老師

佢早會曾經講過校監係佢以前既英文miss，對佢好好，所以校監都對佢好好

另外佢仲住係學校6樓，佢話因為校監覺得佢住新界返工好辛苦，但其實好多老師甚至學生都住新界，點解佢明明就有車又有樓可以住學校？

呢班所謂既校長人格根本就有問題，學咩人做教育界？連生存都唔應該，大家都係為生活點解要迫到啲佢哋唔鍾既老師去絕路？

依家無PhD in education/Psycho 都做唔到校長仲要加個校長課程

基督徒

中學老師有phd?
phd 薄餅

有無source?

唔知有咩咁出奇

冇source呀 鐘意信就信

仲話碩士學位，食屎學位咋啩！

佢有咩法律責任要負?

個校長真係惡撚過隻狗架喎
要填命既話睇你點死

死八婆 等天收啦

個殺人犯住邊？

實有，不過唔多

以前讀AL chem 個miss係phd
佢都教得幾好

依家啲校長咁多PhD!反而我母校係band1官中，但依家個校長係由小學文憑老師讀top-up degree升上來的

個姓係咪好特別

有宣道會陳元喜小學的舊生留言，話羅婉儀在那裡任教時經常針對某幾位學生，交唔齊嘢俾佢勁鬧而不是循循善誘，學生對她的印象也不好，他們表示對羅校長做出逼害下屬的事情一啲都唔意外！咁嘅人就算學歷幾好都無用

Ko ?

小學班教畜閪人最鐘意就係玩針對
順我者昌、逆我者亡
尤其是班老屎忽

佢算係最勁既殺人兇手，用口殺人，連誜擺他人自殺都告唔入

不過我深信著紅衫跳樓黎控訴，希望佢下半世都唔會好過

羅婉儀做教師時喜歡針對學生，做校長後又喜歡針對老師，佢人格咁差竟然可以做校長！

校長係土皇帝，咁後邊賦予佢權力嘅人呢？

保良局、東華三院呢啲「慈善辦學團體」根本已經失哂控（定係從來都缺乏監管？）

有邊次唔係因為佢地縱容同默許所釀成？
個校監咁照個校長，而家校長咁仆街，監管嘅責任呢？ 會唔會內疚

Push

仆街校長要死，東華三院都有好大責任

個仆街校長一係坐監/死左佢
班老師全部炒撚哂佢
助長欺凌者，無資格為人師表教班學生
就係因為你哋怕比人炒而唔出聲
宜家就炒撚哂你哋

佢話自己抱恙？

碩士學位？！食屎學位咋掛！？
你邊度鄉下呀？

東華都搵唔到佢, 好似係

佢太睇小紅衣女鬼既威力

「我請你哋食嘢，記得比我評分高啲，幫下忙！」
知情人士引述校長說話

行賄？

左膠撐老師
極右就一定撐校長

如果唔係個老師自殺揚出來，其實學校同我地去到一間公司打份工有咩分別？
校長係CEO，CEO受左Chairman 氣返嚟有無壓落嚟？可唔可以使你任何一個人做野？可唔可以叫一個病人即刻死返公司攪埋D手尾？可唔可以叫Small potatoes 買早餐上去佢屋企？

“邊個要我今日不高興，我要佢一輩子都不高興 ”

衰撚過私人公司

校長你病撚完未呀？ 死左個老師等你返工呀

奠

彭綺蓮 陳章萍 羅婉儀之墓

(\|/)

仲有東華處理投訴條on9
睇fb話林老師個日上去投訴，條友打返比校長問係唔係真
屌佢老母，推到條on9出黎切腹

風頭過左咪又出返黎

校長:假的
staff:校長證明左係假

校監得個名，唔會做嘢，見過有校監舖路俾自己個仔做校長

東華鬧完我，我咪鬧你哋囉！

校長對上仲有辦學團體
除左個仆街校長 東華都要交代

呢句話除了顯示層壓式的壓迫，另一個意思是：
校長覺得自己永遠無錯，佢唔會自我檢討一下！所以東華覺得學校有乜唔好，就係老師做得不好，所以就要鬧啲老師

推唔好停
推到pk無限期停工

大仆街

隨時一個屈尾十去移民
真係吹佢唔漲
過多幾年都冇人記得佢啦
話唔埋下年就冇人提

屌你老母呀

讀大陸三本垃圾degree再去外國名校讀master洗底都大撚把
呢個年代master有錢就收，有咩咁巴閉

希望法律懲治到呢個所謂校長 如果唔得 除左行私刑之外都唔知有咩方法

死返出嚟未

taught master 咋嗎
咁都叫學歷高?
畀錢就有得讀㗎啦